689:【先例一開陸續有來】梁振英：一地兩檢是創新例子 粵港須簡化流通政策

全國政協副主席、前特首梁振英今日在中山出席大灣區發展論壇時，力撐一地兩檢。他又稱，港珠澳大橋、蓮塘香園圍口岸及廣深港高鐵香港段明年相繼落成，粵港澳政府應探討令基建發揮最大社會和經濟效益，「必須盡早制定，簡化流通的政策，在高鐵九龍站實施『一地兩檢』，就是創新機制和簡化流通的重要例子，粵港澳三地政府應進一步考慮其他措施。」

廣東省中山市舉行粵港澳大灣區發展高層峰會，梁振英、廣東省副省長袁寶成、政務司司長張建宗以及澳門政府官員出席會議。

梁振英致辭時表示，四十年來本港往返內地手續大大簡化，令粵港澳合作取得今日成就。他以粵港澳大灣區為例，指港澳兩地與內地九個大灣區城市的人流、物流、資金流和訊息流的限制，並不是「一國兩制」設計的一部份。

梁振英指出，「我們必須盡早制定，簡化流通的政策，在高鐵九龍站實施『一地兩檢』就是創新機制和簡化流通的重要例子，在中央政府的指導下，粵港澳三地政府應進一步考慮其他措施。」

他認為在中央政府的指導下，粵港澳三地政府應該進一步考慮其他措施，包括容許港澳單牌車經粵港澳大橋進入廣東，以及放寬香港雙牌車進出深圳口岸的限制等。

梁振英認為，成功構建粵港澳大灣區的關鍵，是在符合「一國兩制」和《基本法》的前提下，盡量減低以至消除在兩地之間過時的行政壁壘。

好波
快啲統一啦屌你

索性拆關
一國一制

不如直接拆左個關口佢.....